Mám ráda Českou Republiku
Já jsem dostala stipendium , tak můžu žít v České Republice jeden semestr .
Jednou jsem byla v Praze tři dny , a jednou na Ostravě pět dnů , a právě teď seznámím se s Českou Republikou .
Nemůžu říct konkrétně , proč mám ráda Českou Republiku , ale můžu vysvětlit , jestli odpovídám , co myslím o životě tady v Čechách .
Jsem jistá , že život tady lehčí a lepší , než v Maďarsku .
Například , můžeme srovnat Prahu s Budapešťi .
Praha je čistější , staré budovy jsou restaurované , veřená doprava je lépe zorganizovaná , jídlo je levnejší , a neviďela jsem tak mnoho bezdomovců , jak doma .
Já mám ráda Budapešťi , a máme hodně krásných místech doma , ale mám radějí Prahu .
Dneska jsem jela na malý výlet s kamarádkami v Praze .
Jeli jsem na Žížkov , a navštívili jsme televízní věž .
Podle méhó názuru pražané jsou velmi kreatívní , kreatívnější než maďaři .
Je vyborný napad ozdobit věži se sochami Davida Černého .
Televízní věži nejsou atraktívní pro turisty , obecně jsou moderní budovy , o které se nikdo nezajímá .
A se sochami věž je zvláštní , a je atraktívní pro turisty .
A vyhled je velmi krásné .
Mám jenom jeden problém .
Nemám ráda vysokých místech , bojím se o nich .
A proto jsem se zůstávala dole , a ďelala jsem fotky o věži .
Předevčírem večer jsme šli na procházku , protože jsme slyšeli , že je jeden krásný park blízko koleje .
V těm parku jsme našli jeden malý zámek , který má tvar jako hvězda .
Tak už víme , proč se moje kolej jmenuje Hvězda .
Nemysleli jsme , že blízko koleje můžeme najít takové zajímavosti .
A zámek je vyborně restaurovaný a večer krásně osvětlilý s reflektorem .
Jsem jistá , že v Maďarsku takový známek nebyl by restaurovaný , neměl by majítele . . .
A té věci jsou jenom příklady , proč mám ráda Českou Republiku .
Samozřejmě , není lehce žít tady bez mého přítele a mé rodiny , ale cítím se tady dobře .
